窮撚入, 有冇窮人真心覺得自己不如無出過世仲好?

窮撚入, 有冇窮人真心覺得自己不如無出過世仲好?

真心覺得自己係咁, 覺得自己人生出來就是受苦, 無享受快樂過
細個時, 看見隔離小學同學, 每天買車仔麵仲要5餸果種, 我就無錢食早餐, 淨係中午食午餐死唔去咁. 然後睇見身邊同學成日有玩具玩, 但我乜玩具都無, 講梗當時係90年代經濟起飛時代都咁樣.

中學時慳住慳住, 想買乜都無, 身邊同學就諗住去邊玩. 我唔知應該開心定不幸, 我身邊都有若干既同學, 都同我家庭差不多, 唔知只係得我一個係咁
25歲前, 我未去過旅行, 未搭過飛機, 講出黎都唔好意思咁

細個時, 老豆老母淨係叫我讀書讀書, 有時睇見身邊同學老豆老父, 人地一樣無讀過書, 點解發大達, 我老豆老母就咁廢, 我要日日捱生活, 每日淨係諗住活下去. 讀完大學又如此, 又唔係同人打工, 搵得雞碎咁多.
以前, 覺得好似有股無形壓力咁, 無時無刻在圍繞我, 在壓垮我. 小時候, 中學時, 以為覺得成績不好, 以為覺得自己唔夠醒, 長大了, 我終於明白是什麼? 是貧窮, 是生活壓力

窮人生下一代真是悲哀, 下一代是個悲劇. 一個BB出世, 只是一團沒有思想, 什麼也不知道的脂肪, 小中學也只是成長, 也不太知道發生什麼一回事. 或許要大一點, 大學或者成人時才知道發生什事和什麼樣的情況. 他/她根本無得從一開始就選擇不出世. 如果下一代是女還好, 可以二次投胎嫁個有錢人, 就算嫁唔到有錢人, 都可以嫁個專業人仕上岸做少奶奶.

我很明白窮人的思維, 思想和性格. 窮人只是想著傳宗接代, 然後自己什麼都不付出, 相信天生天養, 比碗飯佢地吃就長大. 下一代出來工作後比家用, 將來佢地退休後回饋佢地.
香港經濟起飛30年, 加埋中國經濟起飛果水, 足足40年, 為什麼窮人依然係依然? 因為窮人淨係諗住黃賭毒玩: 馬會, 毒, 過大海, 賭波, 二奶三奶, 吃喝玩樂, 難滾, 有些窮人無做呢D野, 儲來既錢買樓買鋪做生意買藍籌, 咁就成功上流

現在情況咁, 至少我唔會有一代, 有下一代等同害死佢, 殺你陷家既仇人, 你都唔會咁對佢, 何況你自己下一代. 除非中六合彩啦, 呢個係惟一可能, 中左六合彩移民走人, 咁就有可能
其實去到呢一刻, 都無辦法了. 我知道有些人會話, 點解你唔去自殺?
認真講, 我怕死. 最重要係, 而且就算我死, 可以改變什麼? 根本無法改變什麼, 於事無補.
現在生活只是過得一日得一日, 為生活而生活, 為繼續而繼續.

有樂觀Sir嘅風格

樂觀sir

如果人生意義除左食玩訓 既口腔期生活方式先得到快樂黎講
樓主係岩既

偏偏窮撚就最計較 食玩訓

樂觀SIR

樂觀SIR，可唔可以講下你近況，仲做緊地盤？

但呢d都無，連基本既野，仲講乜
日日煩呢樣煩果樣，淨係諗點生存已經身心疲累

樂觀SIR，咁你而家點，有咩打算

你有本事可以改變命運，日日怨婦咁，你再怨多10年個世界都唔會停但等你，人地向前行，收得皮

樂觀sir唔係已經上左岸咩？

Mama oh......
I don’t want to die
Sometimes I wish I’ve never been born at all

而最仆街嘅地方就係
就算窮撚發奮圖強
到收成期卻已經青春盡耗 人老珠黃

同人地啲有錢仔10零20歲已經出黎玩係完全冇得比

我係窮撚但係我從不計較 冇就直接講 搵到錢就同朋友出去玩
窮撚係會比有錢人既家庭 或比富裕家庭有種特殊既優勢
就係我地唔怕窮唔怕捱
生活技能亦都比較多
好撚多人連隻蛋都唔撚識煎
飯都唔撚識煲
起碼比起話雞蛋係超市生出黎既人
好得多
因為細個不足 令到大個左個野心更大想得到更多

利申：鳩up

係人地有錢仔玩個陣我地奮鬥去尾 贏既都係我地
係佢地玩緊既同時 我地得到既一定比佢地多

利申：鳩up